\begin{Soln}{4.1}
$$\rho=\dfrac{\num{78.2e-3}}{2.0\times 1.0 \times \num{5.0e-6}} = \SI{7.8e3}{\kilo\gram\per\meter\cubed}$$
La masse volumique correspond bien à celle du fer.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.2}
$$V=\dfrac{m}{\rho}=\dfrac{0.6750}{900} = \SI{7.5e-4}{\meter\cubed} = \SI{0.75}{\liter}$$
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.3}
$$m=\num{1.70e-3}\times 1.97 = \SI{3.35e-3}{\kilo\gram} = \SI{3.35}{\gram}$$
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.4}
$$\rho=\dfrac{7.7}{0.10^3}=\SI{7.7e3}{\kilo\gram\per\meter\cubed}$$
Ce qui est proche de la masse volumique de l'acier.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.5}
 $$\rho=\dfrac{9.7}{20.0\times 5.0\times 5.0 \times 10^{-6}} = \SI{1.94e4}{\kilo\gram\per\meter\cubed}$$
On trouve moins de 1\% d'écart avec la valeur théorique donc on peut dire que la pureté est bonne.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.6}
$$d=\dfrac{789}{1000}=0.789$$
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.7}
On calcule la densité :
$$d=\dfrac{920}{1000}=0.920$$
La densité est plus basse que celle de l'eau, il flotte.
\end{Soln}
\begin{Soln}{4.8}
 $$d=\dfrac{0.657}{1.293}=0.508$$ Le méthane est donc plus léger que l'air, il sera en haut. Ventilation haute pour évacuer les restes de méthane.
\end{Soln}
